
\medskip


%Pour toucher le chapeau d'Averell, Lucky Luke va devoir incliner son pistolet avec précision.
%
%On suppose que les deux cow-boys se tiennent perpendiculairement au sol.
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{0.5\linewidth}{|X|}\hline
%Taille d'Avrell : $7$ pieds soit $2,13$ m\\
%Distance du sol au pistolet : PS = $1$ m\\
%Distance du pistolet à Averell : PA $= 6$ m\\
%Le triangle PAC est rectangle en A.\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
%
%\smallskip
%
%Calculer l'angle d'inclinaison $\widehat{\text{APC}}$ formé par la trajectoire de la balle et l'horizontale. 
%
%Arrondir le résultat au degré près.
%
%\begin{center}
%\psset{unit=0.6cm,arrowsize=2pt 4}
%\begin{pspicture}(18.5,7)
%\rput{15}(16.5,3){\psscalebox{0.32}{\includegraphics{averell-dalton}}}
%\uput[dl](15.4,3){A}\rput{15}(2,2.4){\psscalebox{0.2}{\includegraphics{photo-luky-luke-3}}}
%\psline[linewidth=1.5pt](18.5,0)
%\pspolygon(2.5,3)(15.9,3)(15.9,6)
%\psframe(15.9,3)(15.6,3.3)\psframe(2.5,0)(2.8,0.3)
%\psline{->}(2.5,3)(12,5.1)
%\psline[linestyle=dashed](2.5,0)(2.5,3)
%\rput{12.62}(9.2,4.7){trajectoire de }
%\rput{12.62}(9.2,4.3){la balle}
%\uput[u](2.5,3){P} \uput[ur](15.9,6){C(hapeau)}
%
%\uput[d](2.5,0){S}
%\end{pspicture}
%\end{center}
Dans le triangle rectangle APC, on a AC $ = 2,13 - 1 = 1,13$ et AP $ = 6$, donc 

$\tan \widehat{\text{APC}} = \dfrac{\text{AC}}{\text{AP}} = \dfrac{1,13}{6} \approx \num{0,188333}$.

La calculatrice donne $\widehat{\text{APC}} \approx 10,6$ soit $11\degres$ au degré près.
\vspace{0,5cm}

